傳黑警曾想按章工作勁抄牌抗議 終由一哥安撫化解

七警被判囚2年，淪為七犯後，警務處處長盧偉聰拒絕向公眾道歉，反向警員發信安撫及公開表示心情沉重，惹來批評。《都市日報》報道，引述在警隊高層工作的消息人士指，在七警判刑當天，警署內有重案組女警即時痛哭，更盛傳警隊會有工業行動，包括事事按章工作，只做份內事，不會做多亦不會做少，又稱有警員當時更建議「衝出去勁抄牌」，形容盧偉聰公開安撫的言論化解了警隊內部的一場大風波。

報道引述消息人士指，當日若盧不這樣說而選擇致歉，會令警隊的怨氣一觸即發甚至上街示威，「盧當時是冒住畀市民鬧去平息風暴」。

監警會前委員鄭承隆在電台節目表示，警隊管理層應該做更多疏導工作，不應為了平復個別情緒而讓警隊內部繼續講到很混淆及對錯不分，「作為管理層，是非一定要講清楚」，社會需要正當言論。對於前晚4個警隊協會舉行聯合大會，商討為淪為七犯的七警籌款等支援工作，他認為「搞咁大型集會來宣泄非好事」。

鄭承隆表示，也聽聞有警員表示以後只做抄牌工作，其他不理，有警員稱只想消極地工作。他對七警被判有罪感到痛心，但認為警員亦要明白做錯事應受到懲罰。他強調警隊是司法系統的重要一環，有錯失要勇於承擔，認為有些管理層相對閃縮，建議管理層應講清楚這是個別事件，不能接受。他指事件與辱警關連不大，辱警罪檢控有困難，再討論只會令社會有新一波撕裂情況出現。

鄭承隆認為警員不應攻擊法官，「你都唔鍾意人哋話你係黑警，點解要話人『狗官』？」他指在同一個系統內互相攻擊並非好事，應該尊重上訴機制。

呢件事可以睇得出嘅野,只有黑警大多數都唔適合做警察
最應該檢討嘅係點解會請咁多垃圾返嚟
係咪請人要求不足

有警員表示以後只做抄牌工作，其他不理，有警員稱只想消極地工作。

不嬲已經係咁啦

歡迎警犬按jer工作

咁撚叻 冇撚做

按章工作係咪會仲多左野做

無PERFORM DUTY就可以炒啦
平時一車人係一二便蛇王 依家重話自己有做野?
你夠膽只抄牌, 收到電台CALL都唔去 就全民捉差佬蛇王
你行足幾個鐘唔好坐

抄啦，抄啦嘛，抄啦，仲唔抄？

唔想做咪唔好做囉
家陣有人拎槍指住你做咩

咁鐘意按章就唔該你守下規矩 唔好包庇同袍啦

即係一向都唔按章做野架?
紀律部隊wor

好學唔學要學恒生d工業行動
仲有人想努力抄牌做多d野

唔抄正仆街

咁鐘意抄牌應該轉工著啡衫

咁鐘意按章工作
連登仔應該唔介意幫手
打去警署幫手舉報違例泊車
當支持七監躉
不過你地淨係識屌同事老母
工又唔夠膽罷 咩都做唔到
果七躉都要受架啊

抄牌係應份 一哥做咩唔比警員執法

即係而家無按章工作啦

俾主人安撫下就冇事
唔話你哋係狗都唔得啦咁聽話

汁咗佢啦！

咁撚多嗲 咪撚做呀柒頭

按章淨係抄牌

一個小學雞考試肥佬你會唔會唔屌鳩佢唔溫書he而係走去買禮物比佢等佢唔好扭計唔返學

夠膽就落中環抄一轉

X仔打交唔見人
大陸仔打香港人又唔見人

隔一兩星期又話嚴打違例泊車

呢D野唔通依家先出現咩 你班仆街不嬲都HEA尻住黎做架啦屌

按章工作班龜咪仲多野做